%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%
%               PRIERE DE NE RIEN MODIFIER CI-DESSOUS                      %
%       JUSQU'A LA LIGNE "PRIERE DE NE RIEN MODIFIER CI-DESSUS"            %
%   TOUT LE BLOC QUI SUIT SERA SUPPRIME LORS DE L'EDITION FINALE DU POLY   %
%   CONTENANT LES RESUMES                                                  %
%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%
\documentclass[a4paper,10pt]{article}
\usepackage[utf8x]{inputenc}
\usepackage[french]{babel}
\usepackage{graphicx}         % pour d'eventuelles figures 
\usepackage{epsfig}           % (preferer graphicx, si possible)
\usepackage{amsmath}          % AMSTEX
\usepackage{amsfonts}
\usepackage{fancybox,fancyhdr}%head and bottom of pages
\usepackage[colorlinks=true,linkcolor=blue,citecolor=blue,urlcolor=blue]{hyperref}
% %

\title{TOTAL EP concours visualisation 3D\\~\\\large{Rapport 1}\\~\\}
%\author{}
\date{16 décembre 2013}

\pagestyle{fancy}
\lhead{TOTAL EP concours visualisation 3D}
\rhead{Rapport 1}

\begin{document}
\thispagestyle{empty}
\maketitle
\tableofcontents
%\listoffigures

\section{Présentation de l'équipe}
Notre équipe est localisée à Pau (64), pas loin du CSTJF (Centre Scientifique et Technique Jean-Féger) de TOTAL. Elle est composée de deux étudiants en thèse en relation avec TOTAL et d'un professeur de visualisation informatique. Nom de l'équipe sous Hypios : ???.\\

\begin{itemize}
  \item Lionel BOILLOT\\
\'Etudiant à l'université de Pau (UPPA) en thèse INRIA au sein du partenariat DIP (\textit{Depth Imaging Partnership}) entre INRIA et TOTAL. Département RTM HPC.\\
Directeurs de thèse: Hélène BARUCQ (UPPA), Julien DIAZ (UPPA), Henri CALANDRA (TOTAL EP)\\
Profil: Ingénieur numéricien-calcul-HPC\\
  \item Corentin ROSSIGNON\\
\'Etudiant à l'université de Bordeaux 1 en thèse ciffre TOTAL. Département Réservoir HPC.\\
Directeurs de thèse: Raymond NAMYST (Université Bordeaux I), Pascal HENON (TOTAL EP)\\
Profil: Ingénieur programmation-HPC\\
\newpage %mise en page
  \item Bruno JOBARD\\
Maître de Conférences à l'université de Pau (UPPA). Chercheur au Laboratoire d'Informatique (LIUPPA). Enseignant au Département Informatique de l'UPPA.\\
Compétences : Synthèse d'image et rendu 3D interactif -- Visualisation scientifique.
\end{itemize}


\section{Motivations}
Pour notre professeur, la motivation est évidente puisque le sujet du concours est en relation direct avec ses travaux de recherches et enseignements. De notre côté, les motivations sont diverses.

Premièrement, le traitement d'images et la visualisation ont été (trop) rapidement abordés dans notre scolarité et reste de très bons souvenirs. Le contexte mathématiques du concours offre donc l'opportunité pour nous de nous replonger dans ces domaines. De plus, le fait que ce soit en 3D renforce la complexité des algorithmes et donc l'attrait scientifique du challenge. Toujours sur le sujet du concours, le contexte physique, à savoir les géosciences, s'avère être très concrêt puisque nous travaillons tous les deux à améliorer les codes géophysiques de Total, l'un en Réservoir, l'autre en RTM. Cette experience ne nous éloigne donc pas vraiment de nos sujets de thèses tout en nous permettant de nous pencher sur une problèmatique tout autre.

Deuxièmement, pas la peine de s'en cacher, les lots offerts aux gagnants sont très intéressants. La somme d'argent pour le laboratoire du professeur et les ordinateurs Alienware pour les étudiants constituent une part indéniable de la motivation. Bien sûr, le fait d'être en compétition est toujours motivant en soi, et le fait de créer une équipe de personnes qui ne se connaissent pas pour répondre à un problème faisant appel aux compétences de chacun est aussi très excitant.

Troisièmemment, sur un plan plus personnel, nous envisageons ce concours comme un moyen de tester nos compétences en calculs puisque nous avons comme objectif de proposer une solution HPC (\textit{High-Performance Computing}) au problème. De plus, étant en thèse en collaboration avec TOTAL, l'idée de se faire remarquer au-delà de notre doctorat est un point supplémentaire.

\section{Premières pistes}
Ce rapport n'est pas déstiné à présenter un début de solution mais il peut toutefois être intéressant de parler des premières pistes suivies par l'équipe. \'A noter que rien n'est définif et que ces pistes seront peut-être abandonnées à la faveur de solutions plus adéquates.\\

Module MeshLab, VisualSFM. Sinon code OpenGL. [à ettofer]


\end{document}
